【鄭若驊僭建】鄭若驊首置買淺水灣豪宅慳稅逾600萬 忙足9年又未發現僭建？

【鄭若驊僭建】鄭若驊首置買淺水灣豪宅慳稅逾600萬 忙足9年又未發現僭建？

2018-1-22 16:49
字體： A A A
律政司司長鄭若驊早前被揭屯門海詩別墅獨立屋涉僭建，昨晚亦自揭位於港島南區的物業有未經登記的改裝，該物業相信是她上年9月購入的淺水灣海峰園單位。今日有報道指，鄭若驊買入海峰園物業時可能是以「首置買家」身份購入。

今日《明報》報道翻查有關單位的買賣合約，發現鄭若驊去年以6,200萬元購入海峰園單位時，僅繳付了4.25%印花稅，即263.5萬元，等同「首置買家」的稅率。此外她亦毋須繳交額外印花稅和買家印花稅。根據有關機制，非首置人士需要繳交15%印花稅，以樓價6,200萬元的海峰園單位計算，即為930萬元。鄭若驊現時以「首置買家」身份購入，共可節省666.5萬元稅項。

鄭若驊雖然持有海詩別墅的獨立屋，而且另持有沙田駿景園物業及一個工廈單位，然而這些物業是鄭若驊經由私人公司名義持有，而非個人名義，相信符合「首置買家」的要求。

值得一提的是，鄭若驊昨日強調購入單位時「實在係好忙」，而且經常不在香港，「冇為意」購入的海詩別墅單位有僭建，有關說法亦非藉口，會承擔作為業主的責任。然而鄭於2008年10月購入海詩別墅，至2017年8月購入海峰園物業時仍然犯下同樣錯誤，未有發現有僭建問題。鄭若驊即使「貴人事忙」，亦未至於要由2008年一直忙到2017年，仍然未能留意到僭建問題。她當時自稱繁忙並非藉口，但這次面對海峰園單位僭建問題時，會否又用同一個理由解釋？

（撰文：夏芊蕙）（圖片來源：蘋果日報）

分類：編輯精選｜時事策展｜夏芊蕙 ｜發表於2018年1月22日 下午4:49
請支持我們持續發展，透過PayPal或 其他方法贊助我們！
金額： PayPal － 更安全、更簡單的網上付款方式！
發表評論
讀取中…